海航出售瑞士航空餐飲公司Gategroup 作價16.74億美元

海航出售瑞士航空餐飲公司Gategroup 作價16.74億美元

近期大量出售資產的海航集團再有動作，旗下海航航空在4月30日，以16.74億美元出售瑞士航空餐飲公司Gategroup Holding予亞洲私募基金公司RRJ。

Gategroup是全球第二大航空餐飲公司，為全球超過270間航空公司提供服務，佔海航航空經營收入超過50%。

海航航空回應內地傳媒時表示，今次出售目的是「為落實聚焦航空主業健康發展戰略，剝離非航空主業資產，增強航空主業資產凝聚力。」

2018年曾計劃上市

2018年3月，債台高築的海航集團一度計劃將Gategroup上市，但最終放棄，據了解是上市價格未能夠引足夠投資者，當時參考市值約為22億至28億美元。

傳海航擱置出售集裝箱租賃業務 因估值未能達共識

近年不時致力於出售非核心資產的海航集團，早前計劃出售從事集裝箱租賃業務的Seaco，不過據《彭博》引述知情人士指出，由於在估值上未能達成共識，所以海航擱置了有關交易流程。

知情人士指出海航不再積極討論出售事宜，並計劃暫時保留有關業務。

曾有報道指出，海航一直為Seaco尋求逾10億元估值。

《彭博》又引述消息人士指出，在競標過程中，海航選定了阿波羅全球管理﹑中國信達資產管理﹑I Squared Capital及三井住友入圍。可是海航的報價卻令人卻步，包括信達及I Squared等競購者，決定在最後限期前不提交最終報價。

對於有關報道，海航不作評論。

海航旗下CWT國際部份資產遭債主接管 公司續停牌

海航旗下的CWT國際﹙0521﹚，部分資產遭債主接管。公司宣布，因未能如期支付6,300萬元利息及費用，亦未能在4月17日上午9時前，償還欠款，因此在融資協議下的已抵押資產已遭接管，即佔有集團於CWT Pte. Limited（公司的全資附屬公司，業務涉物流服務、商品貿易、工程服務及金融服務）之有關控股公司的100%股權，位於美國的投資物業，以及位於中國的高爾夫球場。

CWT國際強調，儘管上述行動，CWT Pte. 截至本公告日期仍繼續如常運作。

CWT國際繼續停牌，直至進一步刊發有關上述事宜更新的內幕消息公告為止。

RRJ

海航航空回應內地傳媒時表示，今次出售目的是「為落實聚焦航空主業健康發展戰略，剝離非航空主業資產，增強航空主業資產凝聚力。」

隻隻字我都識，但擺埋一齊就完全唔明，有冇人可以翻譯一下？

總結：冇錢咪賣身家囉屌

簡單易明

連收入來源都賣 都應該命不久矣

因航取笑中？

睇到都痕一痕

d共狗中文真係好難睇

航空餐飲公司＝非航空主業資產

專心搞航空公司，其他附屬業務賣晒佢